台搜港貨櫃 撿109支槍1.2萬發子彈 警疑不法集團圖干擾大選

2018年05月06日

台搜港貨櫃 撿109支槍1.2萬發子彈
警疑不法集團圖干擾大選

■台警方破獲近年最大宗軍火案，昨展出撿獲的槍械及彈匣。台灣《蘋果日報》

台灣當局前晚搗破一宗特大走私軍火案，在一個來自香港的貨櫃內撿獲109把長短槍、1.2萬發子彈，總值5,000萬（新台幣，下同；約1,300萬港幣）。撿獲的槍械數量可組成一個步兵連，火力及數量驚人，為台灣近10年最大宗走私軍火案。現場拘貨主及5名共犯，但幕後主腦在逃。案件驚動台灣警方高層，擔心不法集團走私槍械或企圖干擾年底的九合一（縣市長）選舉，已下令全力偵辦。

海關上周日（4月29日）在基隆港驗查進港貨櫃時，以X光機掃描發現兩個自香港運到的貨櫃內，有製造塑膠產品的大型啤機內夾藏大批槍枝和子彈，立即通知警方合作調查。警方成立專案小組，嚴密監視貨櫃動向。經一連五日埋伏守候，直至前晚6時，一名24歲姓陳男子在新北市三峽區一處倉庫出面取貨，警方繼而採取突擊行動。

■軍火被藏在兩部塑膠啤機內。台灣《蘋果日報》

■刑事局展示撿獲的子彈。

主腦在逃 沒出面取貨

當晚疑犯準備拆貨時，荷槍實彈的警方掩至現場發動突襲，趁對方措手不及之際，將姓陳貨主及5名搬運工人一網成擒，陳男被捕後供稱，因家境貧窮，在網絡有人要求到倉庫領貨，雖明知可能是不法物品，但仍鋌而走險，其餘5人報稱是搬運工人，警方正追查幕後主腦和槍械的來源及用途，全部疑犯被移送偵辦。經點算，這批軍火品牌型號不一，產自13個國家，包括102把制式（即軍隊使用依規定式樣製造的武器）手槍、5把制式步槍，還有衝鋒槍、霰彈槍，以及12,378發子彈，部份槍械在台灣十分罕見。槍械數量可組成一個步兵連，火力驚人。警方分析民間應無能力出口大批制式槍枝，疑從執法單位流出，研判由東南亞國家尤其是黑槍氾濫的菲律賓最可能，輾轉香港走私到台灣。其中82把槍枝槍號已磨損，不排除是二手槍。

據了解，該貨櫃是以廣州一家物流公司名義託運，運往台灣，但非實際出貨人，出貨人待查。警方調查發現，走私集團主腦行事狡猾，不僅遲遲沒出面取貨，還指揮貨櫃司機多次轉換貨倉地點，希望逃避警方追查。主謀又以通訊程式Bee Talk作為聯繫，以10萬元報酬利誘陳男幫手接貨。

港海關稱不評論個別案件

台灣刑事局表示，由於今年底即將舉辦直轄市長選舉，懷疑有不法集團想運進大批槍械想藉機滋事，干擾年底大選。事件引起總統府及行政院高度重視。行政院長賴清德指令內政部長葉俊榮全力偵辦。葉俊榮昨親自視察警查獲的大量槍枝及子彈，肯定各單位合力查獲槍彈走私案。香港海關不評論個別案件。根據本港《火器及彈藥條例》，海關如發現疑受管制槍械，會通知警方跟進。

台灣《蘋果日報》

下一則
子彈全上膛 疑主謀圖收貨時滅口

子彈全上膛 疑主謀圖收貨時滅口
撿獲軍火夠裝備90人步兵連

台灣啲黑幫真係痴線

人地台灣都可以係廣洲走私成櫃軍火過去

呀堡主個民族黨點解可以武裝革命革咁耐都無野睇既

照計搞咁耐應該連坦克都有喇

啲同事咁踴躍發言嘅

共產黨

台灣黑幫咁有錢?
想做低邊個

擺撚明支那運過去以備將來可能內外夾攻台灣啦
香港仲撚大獲呀,老解係埋度tim呀

港海關稱不評論個別案件

邊件案件唔係個別 ?

但最頂引嘅係全美式裝備 係邊個有能力可以買到咁多美式裝備

又唔係全美式既
手槍有巴西貨
散彈槍有南非
衝鋒槍有以色列
不過步槍應該全美式
睇黎AR步槍真係好吸引

政變啊屌你

禁多款槍睇圖好似淨係得一種子彈